美國基金大佬Kyle Bass: 我想看看沒有swift這些中國銀行怎麼玩？

凱爾.巴斯twitter：「中國的銀行要求員工簽名支持國安法...我想看看沒有swift這些中國銀行怎麼玩？」

係中國一個杯葛全世界

Push

推

SWIFT 好大權，渣住全球春袋

順便貼埋 Twitter link得唔得呀

幾時先把心一橫行動

鳩up咗咁多年

不過見佢支持示威者

先retweet佢

牆內慢慢玩

swift點解

swift code

同問

銀行通用電報系統

中國五千年歷史，有信鴿呀

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

環球銀行金融電信協會（英語：Society for Worldwide Interbank Financial Telecommunication，縮寫：SWIFT），或譯環球同業銀行金融電訊協會，是一個國際合作組織，運營著世界級的金融報文網路，銀行和其他金融機構通過該組織提供的安全、標準化的和可信的通道與同業交換報文（message），從而完成金融交易。[1]除此之外，SWIFT還向金融機構銷售軟體和服務，其中大部分的用戶都在使用SWIFT網路。到2015為止，SWIFT的服務已經遍及全球200多個國家和地區的11,000多家銀行和證券機構、市場基礎設施和公司客戶，每日處理的報文次數達到1500萬。

在過去的幾十年裡，報文的類型好似爆炸性的增長，覆蓋了金融交易的方方面面；每年都有新型的報文出現，它們在9月至11月之間被添加進來。為了匹配日益增長的報文交易量，網路基礎設施不斷更新，老式的網路被X.25取代，而在不久前的SWIFTNet Phase 1階段，基於IP的網際網路又取代了X.25。一旦SWIFT接收了報文，就會對它全權負責，這使得SWIFT網路具備了內在的安全性和健壯性（每年持續運營的時間比率超過99.99%）。因此，SWIFT在市場上的地位不可動搖。

邊個話事？

全部中資銀行變做崑崙銀行

白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

然後支那趕走所有外資銀行， 鎖國

成篇文好多蝗語

簡單講係銀行之間嘅Whatsapp
其中最重要嘅功能係畀銀行之間send financial message, 例如A過數幾多錢畀B, 主要係international payment會用到

Wiki 好多都係 蝗人寫

總部喺比利時
董事會成員多數係國際大行嘅高層

歐洲都想quit swift, 又慢又貴, 己有startup 做緊野用blockchain replace 呢個system

同意，快！

你食我嘅 住我嘅 用我嘅 仲咁撚串！
熄 互聯網一個鐘，睇佢點死！
熄 埋佢嘅gps，睇你飛機點飛？

孔子銀行號碼

push

支那銀行返去玩銀聯喇

咪係 大把呢d startup 都係講左兩聲唔見影

支國銀行用微信咪得囉

講得黎做得黎都有排佢搞啦

"Wechat，支那宝，甚至飛鴿都得！！！

咱們14億人一年齋吃草都仲得呀！！！"

而家中共就係睇死美國唔敢咁做嘛

斷Swift呢d講左咁多年，就算真係做可能都有準備
而實際上美國得個up字機會都好高，畢竟幾百幾千個政客名人都無乜次次出聲，一年黎得個5至10個keep住講

d 人開post次次唔俾埋link

要睇係邊個講

一開始睇錯做switch
心諗：老任咁話得事？

SWIFT系統，呢個系統係美元國際結算的重要和必要通道之一。取消香港自貿區地位可能只是🇺🇸萬箭齊發、以美滅共的」前菜」，因為SWIFT系統直接涉及人民幣與港幣跟美元的交易結算，所以貨幣和金融的脫鈎恐怕才是重點，睇來中共滅亡前的大風暴好快到，安全带要綁實！‼️

得啦 錢唔洗匯出境 正

你唔係想講rxp掛

鎖國囉

就係replace唔到先咁貴
全世界都唔想用美元結算
得唔得先

Pin pls

shit coin xrp

笑咗 真心想睇係咗swift班支那行點玩

冇左swift 大陸咁巴閉 可以自己起一套blockchain玩囉
但問題係起左都要有國家join先得 唔係套blockchain都係變intranet

樓豬pin this

fund 佬都串

好簡單，淨係買糧食唧，都要用美金，經SWIFT，當你唔係同美帝，同巴西，印度買，人哋唔通收人仔咩，一收美金，就要經SWIFT，之後嘅嘢，自己諗！

歐豬班好食懶點會咁有決心做呢D大改動

順豐運現金過去咪得

支那官連錢斬匯唔到俾外國家人

數字人民幣，先見之明

中國大把錢 驚閪
其他銀行會有錢唔賺?

咁數字人民幣始終都係人民幣 同埋都係國內自己行返
但swift真係講匯外匯嘅system 連香港匯錢返大陸都係行swift
咁如果有一日大陸同香港銀行連swift都冇埋 都真係唔知點算

變晒做錢莊

無左swift 姐係只可以中銀去中銀 transfer

Feel 到有啲似人大提案 年年都有人提恢復正體字 難得forum 重有人見到嚟打飛機

好老實
我就唔信會搞swift
但如果話唔用swift
就更加難以置信

我國有支付寶

用wechat 支付寶 唔得咩

再唔係後數pay 囉 前日field test 幾成功吖

垃圾樓主唔放link

Hand carry 幾喼美龍搭飛機 好似話當年買遼寧號就係咁

無swift連錢都滙唔到

自己印美元

做之前講咁多咪俾人準備晒replacement囉

準備哂又點
無swift 連錢都匯唔到去其他國家
啲中資銀行等收皮啦

老實講
中國真係洗黑錢撚會用SWIFT咩
大把錢莊大嘅巴方法走啦

除左payment, 仲有security settlement都係，唔使買股票債券

唔好得個講字，做咗先

急不及待想玩玩了

大把方法 ? 舉一兩個方法聽過

The long term performance of Hayman Capital's flagship fund is described by the New York Post as "small caliber".[22] In the period from 2008 to mid-2015, the flagship fund experienced a very modest annualized performance of 1.56%.[22] The flagship fund had a tremendously successful year in 2007, having gained 212%, based on the subprime mortgage meltdown bet that brought fame to Bass.[22] The fund also gained 16% in 2012 based on bets on Greek debt. The fund lost 1.4% in 2014 and suffered its worst year in 2017 with a 19% loss (in contrast to a 19% surge of the S&P 500) due to Hayman's misplaced short on a collapse in the Chinese yuan.[22][6]

原來係吹水支爆末日大師來，2017年 S&P 升 19%，佢隻 fund 跌 19%

反共嘅金融大鱷

全球反共嘅商人黎智英，郭文貴，kyle bass,仲有邊個?

咁佢專追擊d人 追到爆煲
佢依類煲一直輸 但中一兩單就fatfat

吓.. 師兄你估澳門真係靠開賭場賺錢？
重有大額保險 求其都講到幾個方法出嚟走資啦
用SWIFT真係貪易比中共沒收？

頭兩步會搬 cash , 但到最後都係要用 swift

用swift比中共沒收
支那國內唔係用swift
國際間先係用swift

美國沈大師，輸十年中一次

其實係美國歌星黎

連deal都做唔到
淨係買返大陸股

中國版

好玩了

其實當時班外國政要有咩反應

我意思就係要搬錢走 要人仔出國根本唔使用SWIFT亦唔會用

用唔到swift咪重好？支共唔使怕人走資

愛國高官都走唔到呀麻 大佬!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

遼寧號都係經香港買

好多地下錢莊
搬Cash都會 但唔係唯一方法啦

唔係中國有無錢既問題，係啲錢出入都搞唔掂既問題
生意千萬上落，唔通叫商家佬日日枱現金咩

其實仇估唔駛斷，例如美國佬落order唔俾 BKCHHKHH有美金transaction，corr bank 見到BKCHHKHH 入條美金transaction，跟住reject左佢，佢都落唔到final bene.

我一直想講這個
Swift 佔左全球匯款對務超過九成分額

Amercians know where to hit...

所以美金現鈔面額最大都係100 蚊

地下錢莊做法係收你嘅錢 , 之後用佢自己嘅錢匯出去 , 問題係封左 swift , 即係國際制裁已經開始 , 你估果啲錢莊會無事 ?

中興都係秘密賣電腦俾伊朗出事咋

All inter-bank large transaction are communicate via SWIFT, without SWIFT there will be no transaction.
Declaration conflict of interest: work in bank for large scale corporate loan transaction 20 plus years ago. SWIFT is the only proof of funding available for any large amount of transaction.

咪係
SWIFT根本唔到邊個話事
佢可以做既係整個BIC blacklist放哂中國既銀行上去
然後強制美國銀行reject所有來自list上面既TT
但其他國家根本控制唔到

基本上係冇辦法令某間野用唔到SWIFT，除非佢自己退

所以你唔知錢莊點玩
只要一直有需要匯錢返大陸做生意嘅人
根本唔使用自己錢由大陸匯出國外

咪打到佢老母都唔認得囉

咁sanction 未

你講到 100% 堵塞就梗係無可能啦 , 但匯款成本同風險一定會大升 , 而地面果堆中國銀行就一定收皮

無知一問, 咁即係銀行唔可以用transferwise?咁transferwise或者市場上startup做FX currency transaction個D係靠咩?

中國大嗰幾間全部國有 驚閪咩
我都想中國收皮
但想喺一個垃圾金融制度嘅國家用金融方法制裁佢
真係想太多

Transferwise過唔到大額數

美國經濟制裁緊人,你間銀行幫敵人手隨時停左你唔俾你用美金結算你都幾頭痕

執曬D銀行佢, 用微信支付同支付寶

咁即係transferwise個D做FX transaction既startup淨係做中小企?

用CASH? 找換店? 賭場?
但如果SWIFT直接BAN CNY, 以上所有工具都變廢物

中共嘅evil程度唔弱得過納稅黨 全世界都應該要醒覺

唔明點變廢物
賭場為例
人民幣->錢莊->賬房->出返嚟已經港幣喇喎
邊部份用到你SWIFT?

只要一直有人要匯返大陸做生意
eg 港幣->賬房->錢莊->大陸銀行戶口

有依個雙向Cash Flow就無問題

應該係 佢個做法一直被唔同國家嘅Individual Transfer Limit限住 根據我理解 因為我試過

CNY > HKD 如果唔用SWIFT即係冇得係MARKET EXCHANGE
你賭場換到HKD乾晒得返CNY, 但係CNY去唔到MARKET換HKD
咪收左皮囉

崑崙銀行咁只做伊朗一個客

急不及待好撚想玩玩了

如果唔用SWIFT就無得Market Exchange依個咩前設嚟？

斷 swift
好睇囉

仲有支那寶

FX market 銀行之間係用swift黎做
即係最大流通量既地方係用swift
你可以經其他platform 但可以換走cny既量好有限
同埋如果冇銀行肯接cny 其他地方流通量自然會降到好低
就算中共中央銀行接貨，冇swift佢都比唔到外幣人

其實武漢肺炎後 匯出匯入支那嘅錢收縮咗幾多

雞先定蛋先問題
到中國國內銀行真係比人ban
一定有新Platform去做 錢莊係之一
不如諗吓SWIFT肯唔肯放棄咁大塊餅好過

係咪swift只係技術支節

主要係咪各國真係唔想同中國嘅銀行甚至整個金融體系往來
係的話只要立例規管 就算封唔封swift都一樣
相反佢地唔想中斷往來 自然亦唔會封swift

Thx bro

全球撤資
支那自己單機啦

係

SWIFT只係個純訊息收發系統
只係局限做匯款功能同規範左格式

中國大陸那有五千年歷史？

由1949年10月1日至今，點計都得70年歷史。

其實唔到swift去揀，因為落sanction唔到佢地控制，如果美國真係落sanction要睇下個keyword到底係咩先知影響有幾大

Kyle Bass 基金佬吹水，連登仔聽下好啦，唔好打咁多 J

沽爆中資銀行股

其實係日本車黎

係有更快更平，而且確實係有行高姿態話唔想用。

但要取代佢，你要所有行一齊話唔玩，係所有人一齊話唔玩，而仲要搞得掂有相當級數compliance 同拍得住SWIFT現有嘅安全情度。

用blockchain, XRP確實有過好實質嘅戰績，但SWIFT LEI/GPI 打得佢好甘，成個ripple community 亦因此而同SWIFT 血海深仇，望下SWIFT個 Twitter就聞到味。

有競爭我相信好事，但目前見光嘅錢，SWIFT 仲係巨無霸，至於唔會唔有大衛與歌利亞嘅故事- 我似乎仲等緊個大衛。

得罪講句 無可能做到

有SF, 唔怕

仲有支那移動

恭喜祖國有機會做此等切🈹️

順便遊兌埋吉爾吉斯

不過一落答就畀SWIFT ban 返轉頭嘅話應該無人join

匯錢嘅social media 你班frd玩就要跟 就係咁簡單

無左個SWIFT code就仆街喇

支共銀行間根本唔駛經swift，普通tt就得

匯款系統呢d係講雙向，人地一唔一齊玩
你整個系統出黎人地唔受，就好似鋪頭買野但間鋪就係唔收支那寶一樣
冇用

Exactly
仲要唔係要一個兩個受你玩就得
講緊全球銀行都玩你嗰套，受你嗰套，同時唔玩美國嗰套，個人覺得難度極高

pin this

你要知道商家佬最後都係睇利益，有足夠誘因就轉，全世界都轉難度係大，但唔代表無可能，所以我著眼點唔係有無人用，而係佢整唔整到，就好似鴻蒙os, 屎為如果整唔到鴻蒙os, Android 又用唔到佢就直接收皮，但依家佢整到，係歐美可能會少咗人用，但至少重撐到一陣，之後會唔會壯大其實難講

直接轉用冥通，跳出三界外，不在五行中

831

有朋友講過 係香港一個女商人去傾嘅deal 唔係壹周刊寫咁樣

只想問 一旦搞swift code 會唔會引發金融風暴

無左swift 乜錢都轉唔到出境外

正丫